香港新一代既父子關係 會變返朋友果種？？？？？？

舊時香港人社會仲係父權
父同子個關係其實仲好生疏？
老豆仲要擺款
好多老豆同個仔都無咩好傾
好似我咁 個價值觀真係差好遠
咁到我地呢代有仔 應該會正常返？
好似FD咁 一齊打機 一齊傾其他野？

其實你老豆細個都好似你咁諗

你如果唔係咁做 勸你唔好生仔害左佢

大多數情況下個老豆垃圾
咪變成朋友咁lor
(未必係 冇能力/事業/錢,
係作為父親 呢個角色上垃圾)

但以老豆 係垃圾來講
變朋友關係 已經係最好既結果了
反目成仇 或 恨之入骨 者 數不勝數

理想既父子關係
係唔應該做純朋友
( 同老豆做朋友証明
你認為 你老豆不值被尊重)

就算係變成朋友
都要係經濟結構/依從關係逆轉左後
先慢慢變成 亦父亦友

根本同你老豆好fd打機/得閒講波經
呢種樓盤廣告式 親子關係 係無乜意義.....

同老竇一齊去揼邪骨

可能到40歲你都唔會想同個10幾歲既細路做朋友

乜朋友不值被尊重咩？

照你邏輯，朋友就唔駛尊重？就算係朋友都有好多種 交心既程度都有分好多級啦？
一齊打機睇波 都只不過係交流嘅方式
唔係你所謂嘅無意義
每個人相處之道都唔同架啦
我自己嘅睇法係
用唔同方式去交流先係有效打破隔膜嘅方法
有交流 好多嘢唔再收收埋埋先演變成你所謂嘅「朋友」
起碼我覺得意義好大 更加因為係親人嘅關係

你可唔可以認真d啊大佬
梗係指 respect as a father
你想討論d咩呀?

你 尊重一個人 唔係指
你會同佢講早晨

你問既唔係尊重
係 basic human decency
好明顯不在討論之列

同上一位巴打一樣

你將basic decency 同 respect
當做同樣 (尊重) 看待
事實上 你地口中既(尊重) 中文來講
係(得體) 係 (基本待人接物)

至於你個point
我唔係指佢冇用(sor呢到係我用字粗糙)
而係指父子關係 唔應該以
可以交心開開心心 溝通作為目標
呢個狀態的確唔錯 但絕對唔等同理想關係

一個role model 比起一個 best friend
更能 領導孩子成長發展
of course你會問why not both
的確可以 但佢首先係老豆 先再會係朋友

我亦都唔認為人同人(包括雙親)
要毫無隔膜(距離應合適)

當然你話 父子代溝過大 互不了解
確實係問題 但呢個世界有 和而不同既
下下都要乜都被人理解
你想同你老豆神交咩

我教佢賭馬

好睇老豆點教仔
唔可以一概而論
完

新一代父子關係拉近左好多

因為老豆都係接受互聯網文化長大, 價值觀同新一代相近

巴打你實好崇拜你老闆，睇唔你d朋友

唔洗新一代
我現在已經係
80後
夾到時間會落 bar 飲野 吹水
有時講下車經
又會篤下波

大假會去下旅行

不過咁先慘
咁好感情 第日佢先行一步會更加傷心

我覺得唔使下一代
呢一代已經開始